<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- services/data.xml           -->
<!-- Contenu de la page services -->
<root>
    <id>services</id>
    <title>Services</title>
    <subtitle>Profil et atouts</subtitle>
    <core>
        <![CDATA[
            <h2>Profil</h2>
            <p>Doté d'un profil résolument technique, je souhaite poursuivre mon parcours
            dans la gestion de projet et le conseil en matière informatique et digitale. Je
            dispose d'une solide culture du web mais n'exclue pas de travailler dans le
            futur sur des problématiques à forte orientation métier ; mes capacités, acquises
            par la pratique, s'étendent sur les domaines suivants :</p>
            <ul>
                <li><a href="#conception" title="Plus de détails">Conception</a> et
                <a href="#developpement" title="Plus de détails">développement</a> 
                d'applications en réponse à un cahier des charges donné ;</li>
                <li><a href="#planification" title="Plus de détails">Planification</a> et
                <a href="#documentation" title="Plus de détails">documentation</a> de
                projets en coordination avec des intervenants hétérogènes ;</li>
                <li>Analyse de problématique client et force de proposition pour des solutions
                adaptées ;</li>
                <li><a href="#suivi" title="Plus de détails">Suivi</a> de production et
                de budget, gestion de qualité.</li>
            </ul>
            <p>Malgré une expérience professionnelle encore restreinte, je pense posséder les acquis
            indispensables à la conduite d'un projet informatique, et désire continuer à perfectionner
            un pannel de compétences que je crois indispensable à l'exercice efficace
            de cette profession.</p>
            <h2>Atouts</h2>
            <p>Sur un plan plus personnel, j'estime que mes principaux atouts sont les suivants :</p>
            <ul>
                <li>Une excellente capacité relationnelle aussi bien auprès de mon équipe que
                des intervenants externes ;</li>
                <li>Une forte capacité d'apprentissage et d'adaptation face à la plupart des
                problématiques techniques ;</li>
                <li>Un autonomie affirmée et une implication générale dans mon travail.</li>
            </ul>
        ]]>
    </core>
</root>
