<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- experience/data.xml           -->
<!-- Contenu de la page expérience -->
<root>
    <id>experience</id>
    <title>Experience</title>
    <subtitle>Parcours professionnel</subtitle>
    <core>
        <![CDATA[
        <div>
            <h2>Emploi</h2>
            <p><img src="data/medias/img/fullsix.png" title="Logo de Fullsix" />
            J'occupe depuis février 2011 un poste de consultant technique au sein de l'agence
            de communication digitale <a href="#fullsix" title="Plus de détails à ce
            sujet">Fullsix</a> ou, plus spécifiquement, son pôle technique, <a href="#ekino"
            title="Plus de détails à ce sujet">Ekino</a>. Mon travail se situe à mi-chemin
            entre la gestion de projet et le conseil : en charge d'une équipe comptant de trois
            à cinq intervenants, j'interviens principalement sur des problématiques liées au
            domaine du web (rendu, qualité, portabilité) mais également sur des questions
            d'intégration (conception et mise en production d'évolutions) ou d'administration
            des contenus (utilisation d'un CMS propriétaire).</p>
            <p>Je partage mon temps entre deux projets (et deux clients) distincts, <a href="#lcl"
            title="Plus d'informations">LCL</a> et <a href="#malakoff" title="Plus d'informations">
            Malakoff Médéric</a>, pour lesquels j'assure le rôle de chef de projet sous l'encadrement
            d'un sénior.</p>
            <h2>Stages</h2>
            <p>J'effectue au cours de mes études quatre stages en entreprise. Souhaitant mettre à
            parti le choix d'une formation en fillière classique, j'en réalise trois à l'étranger,
            m'offrant ainsi l'opportunité d'autant de séjours prolongés au sein d'environnements
            et de cultures très différentes :</p>
            <ul>
                <li>En 2008, je pars durant trois mois au Québec, à <a href="#drummondville"
                title="Plus d'informations sur ce stage">Drummondville</a>, où je développe pour
                le compte d'un organisme à but non-lucratif une application relative à la gestion des ressources
                humaines ;</li>
                <li>En 2009, je me déplace quatre mois en Chine, à <a href="#kunming"
                title="Plus d'informations sur ce stage">Kunming</a>, une seconde fois en temps
                que développeur, pour le compte d'une SSII locale ;</li>
                <li>En 2010, j'intègre une agence de communication Belge, à <a href="#bruxelles"
                title="Plus d'informations sur ce stage">Bruxelles</a>, où je conçois et développe
                une application web en coordination avec plusieurs intervenants ;</li>
                <li>Enfin, en 2011, j'effectue le dernier stage de mes études à Paris, au sein
                d'Ekino, à l'issue duquel je suis à admis au poste de consultant technique 
                que j'occupe encore aujourd'hui.</li>
            </ul>
            <h2>Réalisations antérieures</h2>
            <p>Je réalise entre 2005 et 2008 plusieurs <a href="#sites" title="Plus de détails">
            sites</a> pour le compte de particuliers en région Parisienne. A défaut de constituer
            une réelle expérience en entreprise en raison du caractère autonome de mon travail,
            je découvre durant ces différents projets toute l'importance de l'écoute, du cadrage
            et du suivi dans les rapports entre MOA et MOE.</p>
        </div>
        ]]>
    </core>
</root>
