<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <id>drummondville</id>
    <title>
        <![CDATA[
            <p>Stage</p>
            <h3>Mondial des cultures de Drummondville</h3>
        ]]>
    </title>
    <notes>
        <![CDATA[
            <p>Pour aller plus loin ...</p>
            <ul>
                <li><a href="http://www.mondialdescultures.com" title="Site du mondial des cultures">Mondial des cultures</a></li>
            </ul>
        ]]>
    </notes>
    <view id="infos">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>Stage</h4>
                <p>J'effectue d'avril à juin 2008 un stage au sein du comité d'organisation
                du <strong>Mondial des Cultures de Drummondville</strong> en compagnie d'un
                camarade de promotion et dans le cadre d'un programme d'échange avec le Québec.
                Festival de musique et danse folklorique, la manifestation accueille annuellement
                deux à trois cent mille personnes originaires du Québec et des Etats-Unis voisins,
                sur une durée totale d'une dizaine de jours.</p>
                <p>Missionné dans le cadre d'un projet de modernisation de l'infrastructure
                logicielle utilisée pour la gestion du personnel, je profite de ce séjour
                pour perfectionner mon anglais, ponctuellement utilisé dans les relations de
                travail.</p>
                <h4>Projet</h4>
                <p>Le projet <strong>Allegro</strong> naît d'une reconnaissance, auprès des équipes
                en place, d'un besoin de renouvellement des moyens logiciels à la disposition
                des ressources humaines dans le cadre du recensement des bénévoles participant
                à l'organisation du festival (environ 3000 personnes).</p>
                <p>Développé en PHP/SQL, ce logiciel open-source rend possible :</p>
                <ul>
                    <li>L'administration d'un annuaire complet incluant la possibilité de gérer
                    groupes et niveaux d'accréditation ;</li>
                    <li>La communication directe et le partage entre les intervenants et par le
                    biais de modérateurs désignés pour chaque groupe ;</li>
                    <li>L'envoi de mails et notifications destinées à fluidifier la transmition
                    des documents et des informations entre les organisateurs et les bénévoles.</li>
                </ul>
            ]]>
        </core>
    </view>
    <view id="file">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>Livrables</h4>
                <p>Nous avons réalisé suite au projets deux livrables remis à notre tuteur de
                stage à notre départ de l'entreprise :</p>
                <ul>
                    <li>Une version installable du projet sur tout environnement compatible
                    PHP et SQL (cliquez <a href="data/medias/files/allegro.zip" title="Allegro">
                    ici</a> pour la source complète);</li>
                    <li>Une documentation complète des sources et du protocole d'installation
                    du programme, un guide utilisateur et un procédurier pour le déploiement
                    de l'application (cliquez <a href="data/medias/files/allegro-doc.zip" title="Documentation">
                    ici</a> pour ces différents documents).
                </ul>
                <h4>Rapport de stage</h4>
                <p>Une copie de mon rapport de stage peut également être téléchargée <a href="data/medias/files/allegro-doc.zip"
                title="Rapport de stage complet">ici</a>.</p>
            ]]>
        </core>
    </view>
    <view id="pictures">
        <type>gallery</type>
        <picture id="allegro">
            <files>
                <icon>allegro/allegro_small.png</icon>
                <image>allegro/allegro.png</image>
            </files>
            <legend>Capture d'écran</legend>
            <text>Page d'accueil non-connecté</text>
            <alt>Capture d'écran de Allegro</alt>
        </picture>
    </view>
    <view id="map">
        <type>map</type>
        <latitude>45.880</latitude>
        <longitude>-72.487</longitude>
        <zoom>5</zoom>
        <markers>
            <marker>
                <info>
                    <![CDATA[
                        <h4>Mondial des Cultures de Drummondville</h4>
                        <p>226 Rue Saint-Marcel, Drummondville</p>
                        <p>QC J2B 2E4, Canada</p>
                    ]]>
                </info>
                <latitude>45.874328</latitude>
                <longitude>-72.486945</longitude>
            </marker>
        </markers>
    </view>
</root>
