<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- studies/data.xml          -->
<!-- Contenu de la page études -->
<root>
    <id>studies</id>
    <title>Compétences</title>
    <subtitle>Formation et centres d'intérêt</subtitle>
    <core>
        <![CDATA[
            <h2>Etudes secondaires</h2>
            <p>J'ai effectué l'intégralité de mes études pré-universitaires
            à <a href="#fontainebleau" title="Plus d'informations sur Fontainebleau">
            Fontainebleau</a>, en Seine-Et-Marne, d'où je suis originaire. Passionné
            dès mon plus jeune âge par l'imaginerie de synthèse, je fais mes premiers
            pas dans le domaine informatique par le biais de logiciels tels que
            <a href="#3dsmax" title="Détails et réalisations">3D Studio Max</a>.
            Je complète cette approche durant mes années de collège par la réalisation,
            en cours, d'applications multimédias, dont deux <a href="#catacombes" title="Plus d'informations sur ces jeux">
            jeux en "point-and-click"</a>.</p>
            <p>En 2003, j'intègre le lycée <a href="#f1" title="Plus d'informations">
            François Ier</a> et m'oriente l'année suivante vers la filière scientifique.
            Je découvre à cette époque la programmation empirique par le biais de
            prestations réalisées pour le compte de particuliers (voir la page suivante) ;
            travaillant alors exclusivement sur le web, je m'initie progressivement et de façon autonome
            aux langages HTML, CSS, PHP et SQL, notamment au moyen du logiciel <a href="#dreamweaver"
            title="Plus d'informations">Dreamweaver</a>. En parallèle, je m'inscrit en arts plastiques
            et présente au baccalauréat, que j'obtiens en 2006, une <a href="#artplastiques" title="Travaux présentés">
            série de travaux</a> basés sur l'outil numérique.</p>
            <h2>DUT Informatique</h2>
            <p><img src="data/medias/img/dut.gif" alt="Logo de Créteil Université" />
            Je suis admis la même année à <a href="#iut" title="Plus d'informations">
            l'IUT Informatique</a> de Sénart-Fontainebleau, et j'y fait mes premiers pas
            en programmation algorithmique locale avec plusieurs langages tels que le C,
            le C++, le JAVA, le shell ou encore l'assembleur. Je suis par ailleurs amené,
            dans le cadre de la formation, à participer à trois micro-projets :</p>
            <ul>
                <li>
                    Le premier, étalé sur une durée d'environ deux mois, consistera en la réalisation d'un
                    mini-jeu de réflexion en C par équipes de deux personnes.
                </li>
                <li>
                    Le second, d'une durée de quatre mois, visera la conception et le 
                    développement d'un <a href="#chess" title="Plus d'informations sur ce projet">
                    jeu d'échec</a>, et notamment de son intelligence artificielle
                    en langage JAVA, au sein d'un groupe de quatre personnes.
                </li>
                <li>
                    Enfin, le troisième s'inscrira en initiation à la programmation web, par le biais
                    de la réalisation, en binôme, d'un forum classique en PHP/SQL
                    dans un délai avoisinnant les trois semaines.
                </li>
            </ul>
            <p>L'IUT m'offre d'autre part l'opportunité de partir deux fois à l'étranger :
            la première, en échange linguistique à Londres ; la seconde, lors du stage
            concluant le DUT, que je passerai au Québec (plus d'informations à la page
            suivante).</p>
            <h2>MIAGE</h2>
            <p><img src="data/medias/img/nanterre.png" alt="Logo de Nanterre Université" />
            J'obtiens le DUT en 2008 et m'oriente vers une licence <a href="#miage"
            title="Plus d'informations">MIAGE</a> à l'université de Nanterre, que je prolonge
            dès l'année suivantes par le master proposé au sein du même cursus. J'ai durant
            cette période l'occasion d'étendre mes compétences en J2EE, PL*SQL, Oracle ou encore,
            dans le domaine de la conception, MERISE et UML. J'effectue par ailleurs deux stages
            à l'étranger, en Chine (2009) et en Belgique (2010), et intègre dès le stage de fin d'étude l'entreprise
            à laquelle dans laquelle je suis aujourd'hui encore en poste (voir page suivante).</p>
            <p>Je participe lors de la seconde année de master à un <a href="#stam" title="Plus d'informations">
            projet</a> mutualisé entre les étudiants de ma promotion à l'occasion duquel j'ai l'occasion
            de me familiariser avec le paradigme MVC et sa mise en application ; j'écris par ailleurs
            à la même époque un <a href="#memoire" title="Plus d'informations">mémoire</a> sur la gestion de projet
            au moyen d'outils d'analyse et de suivi spécifiques au domaine informatique.</p>
            <h2>Centres d'intêret</h2>
            <p>Amateur de programmation à mes heures perdues, j'ai mené en parallèle de mes études
            différentes <a href="#informatique" title="Plus de détails à ce sujet">activités</a>
            liées au domaine informatique. Je suis par ailleurs amateur de <a href="#jdr"
            title="Plus d'informations à ce sujet">jeux de rôle</a> sur table, pour lesquels
            j'organise ponctuellement des parties.</p>
        ]]>
    </core>
</root>
