<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <id>iut</id>
    <title>
        <![CDATA[
            <p>Formation</p>
            <h3>IUT Informatique de Sénart-Fontainebleau</h3>
        ]]>
    </title>
    <notes>
        <![CDATA[
            <p>Pour aller plus loin ...</p>
            <ul>
                <li><a href="http://www.iutsf.u-pec.fr/" title="Site de l'IUT">Site de l'IUT</a></li>
            </ul>
        ]]>
    </notes>
    <view id="infos">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>Programme</h4>
                <p>Les institus universitaires de technologie ou <strong>IUT</strong> délivrent une
                formation en deux ans équivalant, dans le cas de l'informatique,
                à un diplôme de technicien supérieur. Largement axée sur la technique,
                cette formation se base sur un taux horaire plus dense qu'en faculté,
                la mise à l'épreuve des étudiants par la réalisation de micro-projets et
                l'aspect hétérogène des languages et techniques étudiées.</p>
                <p>La seconde année se conclut par un stage obligatoire de trois mois en entreprise.
                La majeure partie des élèves poursuivent leur cursus universitaire en
                école d'ingénieur (le diplôme équivalant à une prépa dans de nombreux
                établissements) ou en licence.</p>
                <h4>Méthode</h4>
                <p>Une des caractéristiques fondamentales de l'enseignement en <strong>IUT</strong> informatique
                tient dans la pression exercée sur les étudiants pour qu'ils soient capable
                d'acquérir d'eux-même les compétences nécessaires à leur travail. A titre
                d'exemple, les premiers projets en C débutent à peine un mois après les
                premiers cours et TD, les sujets des examens de système sont à récupérer,
                au début des épreuves, sur un serveur distant et par le biais d'une connexion
                SSH, et les cours de PHP n'incluent aucune formation
                en HTML/CSS, pourtant indispensable à l'utilisation du langage.</p>
            ]]>
        </core>
    </view>
    <view id="map">
        <type>map</type>
        <latitude>48.408</latitude>
        <longitude>2.705</longitude>
        <zoom>13</zoom>
        <markers>
            <marker>
                <info>
                    <![CDATA[
                        <h4>IUT Informatique de Sénart-Fontainebleau</h4>
                        <p>Route forestière Hurtault</p>
                        <p>77300 Fontainebleau</p>
                    ]]>
                </info>
                <latitude>48.398264</latitude>
                <longitude>2.686584</longitude>
            </marker>
        </markers>
    </view>
</root>
