<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <id>jdr</id>
    <title>
        <![CDATA[
            <p>Activité</p>
            <h3>Jeu de rôle</h3>
        ]]>
    </title>
    <view id="infos">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>A propos ...</h4>
                <p>Lointain cousin de ses équivalents vidéo-ludiques, le <strong>jeu de rôle</strong> 
                sur table constitue un loisir à mi-chemin entre le théatre d'improvisation et la
                simulation par l'abstrait.</p>
                <p>Il s'agit d'une activité de groupe, basée sur le récit
                délivré par un des joueurs (ou <strong>conteur</strong>) à l'intention des autres
                participants ; ceux-ci sont en mesure d'intéragir au sein du récit par l'intermédiaire
                d'avatars prédéfinis, disposant d'une identité et de capacités différenciées de leurs
                pairs. En fonction du contexte choisi par le conteur, auquel s'additionne généralement
                un support de jeu (ou <strong>module</strong>) décidant des grandes lignes du récit
                et des modalités permettant d'arbitrer les situations à caractère probabilistes,
                les joueurs peuvent être amenés à l'entraide tout comme à l'opposition ; mis à part
                leur imagination, la seule limite entravant leur liberté d'action tient dans les
                contraintes logiques voulues par ce même contexte.</p>
                <p>Le jeu de rôle sur table se distingue de la plupart des jeux traditionnels par
                l'absence totale de vainqueur ou de perdant. L'intérêt du participant ne tient pas
                tant dans la domination de ses adversaires, que dans la satisfaction de pouvoir
                se pencher, par le jeu de la simulation et de l'improvisation, sur des situations
                aussi hétéroclytes que passionnantes. A la manière des échecs, deux parties ne peuvent
                en aucun cas se ressembler ; si hasard possède généralement une influence sur le cours
                de la partie (la plupart des modules s'appuient d'ailleurs sur l'usage de <strong>dés</strong>),
                il ne décide jamais de son issue.</p>
                <h4>Parcours</h4>
                <p>J'ai découvert le jeu de rôle sur table jeune ; je l'ai pratiqué assiduement jusqu'au
                lycée et de façon plus raisonnée par la suite. Souvent dans le rôle de conteur, je me suis
                essayé à plusieurs modules, du classique <strong>Dungeon & Dragons</strong> (<strong>Wizards of the
                Coast</strong>) au plus discret <strong>Nephilim</strong> (des français de <strong>Multisim</strong>).
                J'ai écrit au fil des années plusieurs scénario, dont j'ai conservé les plus récents (accessibles
                dans l'onglet "Fichiers"). Je pense avoir développé par cette occupation plusieurs atouts,
                dont l'habitude à orienter un groupe en tenant compte des spécificités de chacun, ou encore
                une certaine aisance pour parler en public.</p>
            ]]>
        </core>
    </view>
    <view id="file">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>Notes</h4>
                <p>Les scénarios distribués ci-dessous s'inscrivent dans une démarche strictement
                ludique et ne peuvent être interprêtés autrement. Les lieux, personnages et
                situations décrites s'appuient ponctuellement sur des éléments réels, mais le
                propos tenu et l'usage en étant fait reste purement et simplement fictif.</p>
                <p>J'ai eu l'occasion de jouer ces scénarios trois années consécutives au <strong>
                Rencontres des rôlistes de l'X</strong>, organisées par l'association de jeu de rôle
                de l'école Polytechnique de Massy-Palaiseau.</p>
                <h4>Scénarios</h4>
                <p><strong>Les absents ont toujours tort ... mais le crime se paiera</strong> est un
                scénario pour </strong>Nephilim</strong> organisé en deux tables de sept joueurs.
                Il raconte le dénouement du fait d'un seul homme (?) ayant entrainé dans son sillon
                de nombreux et influants acteurs occultes. Cliquez <a href="data/medias/files/laoptmlcsp.zip"
                title "Scénarion complet">ici</a> pour le scénario intégral (un rôle modulable).</p>
                <p><strong>Assaut sur One Penn Plaza</strong> est un scénario, également pour <strong>
                Nephilim</strong>, à destination d'une table de six joueurs. Il décrit un huis-clos
                entre membres d'un même groupe assiégés par un aggresseur inconnu. Cliquez <a
                href="data/medias/files/asopp.pdf" title="Scénario intégral">ici</a> pour le scénario intégral.</p>
            ]]>
        </core>
    </view>
</root>
