<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
    <id>miage</id>
    <title>
        <![CDATA[
            <p>Formation</p>
            <h3>MIAGE de Nanterre Paris X</h3>
        ]]>
    </title>
    <notes>
        <![CDATA[
            <p>Pour aller plus loin ...</p>
            <ul>
                <li><a href="http://www.u-paris10.fr/" title="Site de l'université">Site de l'université</a></li>
                <li><a href="https://miage.u-paris10.fr/" title="Site du MIAGE">Site du MIAGE</a></li>
                <li><a href="https://www.miage.org/" title="Site de la formation">Site de la formation</a></li>
            </ul>
        ]]>
    </notes>
    <view id="infos">
        <type>text</type>
        <core>
            <![CDATA[
                <h4>Programme</h4>
                <p>La formation <strong>MIAGE</strong>, pour "Méthodes informatiques appliquées à la gestion
                des entreprises", délivre à Nanterre deux diplômes, l'un à niveau BAC+3 (licence)
                et le second à niveau BAC+5 (master). Légèrement plus chargé que dans une filière 
                générale, son programme alterne cours magistraux et TD sur une proportion 
                d'environ 1/3 - 2/3. Les matières enseignées permettent le développement d'une double compétence :</p>
                <ul>
                    <li>La première, à dominante technique, s'axe autour de l'étude des méthodes
                    de conception et de déploiement d'applications réparties ;</li>
                    <li>La seconde, orientée vers la gestion, s'appuie sur des cours de gestion,
                    de marketing ou encore de management, délivrés pour la plupart en commun
                    avec des étudiants en économie et gestion.</li>
                </ul>
                <p>Les débouchés à la sortie de la formation sont nombreux : développement et intégration,
                gestion de projet, conseil, administration de base de données, analyse, etc. La poursuite
                d'étude n'est d'ailleurs qu'assez rarement choisie par les diplômés.</p>
                <h4>Acquis</h4>
                <p>Le cursus <strong>MIAGE</strong> se veut résolument tourné vers le monde de l'entreprise
                et inclut à ce titre trois stages obligatoires, l'un en licence et les autres en master, dotant
                l'étudiant d'une expérience minimale de 12 mois en entreprise. Nanterre offre part ailleurs
                une formation aux méthodes agiles, délivrées sur six mois et mise en application lors d'un
                projet de fin d'études réalisé en commun par les étudiants d'une même promotion.</p>
            ]]>
        </core>
    </view>
    <view id="map">
        <type>map</type>
        <latitude>48.90420</latitude>
        <longitude>2.21384</longitude>
        <zoom>15</zoom>
        <markers>
            <marker>
                <info>
                    <![CDATA[
                        <h4>Nanterre Université</h4>
                        <p>200, avenue de la République</p>
                        <p>92001 Nanterre CEDEX</p>
                    ]]>
                </info>
                <latitude>48.90173</latitude>
                <longitude>2.21516</longitude>
            </marker>
        </markers>
        <markers>
            <marker>
                <info>
                    <![CDATA[
                        <h4>MIAGE de Nanterre Université</h4>
                        <p>Bâtiment J</p>
                        <p>200, avenue de la République</p>
                        <p>92001 Nanterre CEDEX</p>
                    ]]>
                </info>
                <latitude>48.90320</latitude>
                <longitude>2.21547</longitude>
            </marker>
        </markers>
    </view>
</root>
